環球時報獨家：中國將制裁訪台的美國高官及關聯企業

獨家：中國將制裁訪台的美國高官及關聯企業
來源：環球時報

2020-09-09 06:43

【環球時報綜合報導】近日有台灣媒體放風稱，台將與美成立美台“經濟與商業對話”機制，並可能重啟“貿易暨投資框架協議”談判。據稱，台灣當局正積極推動美商務部長羅斯訪台，並可能邀請美國負責經濟事務的副國務卿克拉赫赴台。針對美台近期的勾結，《環球時報》總編輯胡錫進8日在其社交媒體上披露，中國將制裁訪台的美國高官和他們的關聯企業。

胡錫進在社交媒體上寫道：台灣當局推動上述活動用意很清楚，不外乎是挾洋自重，貼靠美國。這能給台灣民進黨當局帶來安全嗎？美國能成為台灣的靠山嗎？答案是否定的。台灣只不過是美國人手裡的一個小棋子而已。一旦形勢變化，台灣當局會竹籃打水，輸得很慘。 50年前的歷史難道忘了嗎？

對於準備去台灣的美國官員，胡錫進提醒他們“要三思”：“你們應該了解台灣問題在中國人心中的分量。對於膽敢在台灣問題上挑釁中國的美國人，中國人民會記你一輩子。你們今後不要來中國了，不歡迎你們。你們自己和關聯的企業也不要和中國做生意了，會受到制裁。你們的下場也不會好的。”

胡錫進提醒他們“要三思”：“你們應該了解台灣問題在中國人心中的分量。對於膽敢在台灣問題上挑釁中國的美國人，中國人民會記你一輩子。你們今後不要來中國了，不歡迎你們。你們自己和關聯的企業也不要和中國做生意了，會受到制裁。你們的下場也不會好的。”

冇得用wechat

中秋節就到 唔通係唔俾佢地買月餅？

冇得大陸叫雞

咁叫劉亦菲返去支那住啦
取消個美國藉

制裁美國人

如果真都幾癲 第一次制裁官員 仲要係內閣成員
美國之前制裁都係地方級別 冇去到常委級數

等睇, 希望快D制裁, 繼續加速

籍*

個個好想去中國
中國地大物博，就連外國人都賺好
依家去唔到點算呀